\chapter{Projektantrag}
\section{Aussgangssituation}
Ich bin ein aktiver Leiter der Pfadi Rhätikon Schiers. Allerdings haben wir in der Pfadi das Problem, dass unsere Teilnehmer*innen sich nicht genügend für die Etappen\footnote{Jährliche Prüfung in den Bereichen der Pfaditechnik} vorbereiten können. Dies liegt daran, dass die Eltern und Kinder keinen einfachen Zugang zur Pfaditechnik haben. Um das zu ändern, habe ich vor, in meiner Maturaarbeit eine App zu programmieren, welche es den Eltern und Teilnehmer*innen mit Handy, neben anderen Hilfsmitteln, ermöglicht, sich zu Hause auf die Etappen vorzubereiten. Es gibt drei Etappen mit steigendem Schwierigkeitsgrad. Meine App soll sich auf die erste Etappe konzentrieren und den Nutzer*innen ermöglichen sich auf diese in einem Selbststudium vorzubereiten\cite{anforderungen}. \par
Dieses Problem will ich, wie gesagt, mit einer App angehen, da ich persönlich schon lange einmal eine solche programmieren wollte. Ein weiterer Grund ist, dass man mit einer App die Möglichkeit hat, auf Sensoren des Handys zuzugreifen. So wäre es zum Beispiel möglich, einen funktionierenden Kompass in die App zu integrieren, für alle die keinen zu Hause haben. Ich habe das Gefühl, dass es den Nutzern deutlich angenehmer ist, auf eine App zuzugreifen, da man nicht immer über den Browser gehen muss oder sein Büchlein suchen, um auf die Daten zuzugreifen. Die App-Programmierung will ich mit der Desktop-App Android Studio und der Programmiersprache Java angehen. Dies aus dem Grund, weil es so vom Buch \glqq Informatik für Dummies"\ vorgeschlagen wird \cite{dummies}. Ausserdem ist Android das am meisten verwendete Betriebssystem für Smartphones, weshalb ich mich dafür entschieden habe \cite{statistik_android}.
\par
Ein weiterer Punkt ist, dass ich die Arbeit in \LaTeX \ verfassen möchte. Ich habe mich dafür entschieden, weil es mir die Formatierung erleichtert und ich so zum Beispiel weniger Aufwand beim Erstellen des Inhaltsverzeichnis habe oder auch beim Zitieren von Quellen.

\section{Projektauftrag}
Mein Projektauftrag lautet wie folgt: \textbf{Entwickle und veröffentliche eine Android App, auf Java programmiert, die es Eltern und Pfadis\footnote{Pfaditeilnehmer} mit Handy ermöglicht, sich selbst die Pfaditechniken der ersten Etappe beizubringen.}

\section{Projektziele und Lernziele}
\subsection*{Projektziele}
\begin{enumerate}
    \item Entwicklung einer App, die alle Bereiche der ersten Etappe der Pfadi Rhätikon Schiers abdeckt, bis zum Testlauf.
    \item Durchführung eines Testlaufs mit 3 Personen ohne Pfadierfahrung, welche im Selbststudium mit der App, sich eigenständig auf eine erst Etappenprüfung verbereiten und sich dieser Prüfung stellen. Testlauf findet vor der Durchführung der Stichproben statt.
    \item Die App soll mit einer Stichprobe einer Zielgruppe von 5 Pfadis und 5 Eltern getestet werden und somit Feedback gesammelt werden, um so einen Überblick über die Qualität der App zu haben, bis 5 Wochen vor der Abgabe der Maturaarbeit.
\end{enumerate}
\subsection*{Lernziele}
\begin{enumerate}
    \item Erlernen der Programmiersprache Java, um bis zur Durchführung des Testlaufs eine funktionsfähige App programmieren zu können.
    \item Vertiefen der Kenntnisse in Android Studio, um eine funktionsfähige Android-App mit Android Studio zu entwickeln und im Google Play zu veröffentlichen. Bis zur Durchführung des Testlaufs.
    \item Verbesserung der LaTeX-Kenntnisse, um die Maturaarbeit in \LaTeX zu formatieren und zu zitieren, bis zum Beginn der Sommerferien.
\end{enumerate}

\section{Vorgehen}
Um dieses Projekt durchführen zu können, müssen zuerst die nötigen Java und Android Studio Fähigkeiten angeeignet werden. Das Vorgehen bis zur 3. Abgabe der Maturaarbeit wird deshalb hauptsächlich daraus bestehen, sich die nötigen Fähigkeiten in Java und Android Studio anzueignen. Paralell dazu wird natürlich noch der Bericht für die 3. Abgabe geschrieben, welcher die Fähigkeiten bezüglich \LaTeX auf das gewünschte Level heben sollte. \par
Nach der 3. Abgabe geht es an das Programmieren der App. Das Programmieren wird mithilfe von Userstories geplant. Jede Userstory wird eine kleine Aufgabe, die benötigte Zeit, den Nutzen und die Priorität enthalten. Dann werden die Userstories nach und nach abgearbeitet beginnend bei der mit der ersten Priorität. \par
Sobald die App in ihrem finalen Zustand ist wird sie dann noch auf dem Google Play Store hochgeladen, um sie der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
